EASY
Question: What is the capital city of France?

A) Berlin
B) London
C) Paris
D) Rome
Question: Who wrote "Romeo and Juliet"?

A) William Shakespeare
B) Charles Dickens
C) Jane Austen
D) Mark Twain
Question: What is the largest planet in our solar system?

A) Venus
B) Jupiter
C) Mars
D) Saturn
Question: In which year did the Titanic sink?

A) 1905
B) 1912
C) 1923
D) 1931
Question: Which continent is known as the "Land of the Rising Sun"?

A) Africa
B) Asia
C) Europe
D) South America
Question: What is the currency of Japan?

A) Dollar
B) Euro
C) Yen
D) Pound
Question: Who is known as the "Father of Computers"?

A) Steve Jobs
B) Bill Gates
C) Charles Babbage
D) Tim Berners-Lee
Question: What is the largest ocean on Earth?

A) Atlantic Ocean
B) Indian Ocean
C) Pacific Ocean
D) Southern Ocean
Question: Which planet is known as the "Red Planet"?

A) Venus
B) Mars
C) Jupiter
D) Saturn
Question: What is the capital city of Australia?

A) Sydney
B) Melbourne
C) Canberra
D) Perth

_____________________________________________________________________________

MEDIUM

Question: Which political party played a significant role in the establishment of the Federal Democratic Republic of Nepal in 2008?

A) Nepali Congress
B) Communist Party of Nepal (Unified Marxistâ€“Leninist)
C) Communist Party of Nepal (Maoist Center)
D) Rastriya Prajatantra Party

Question: Who is the current Prime Minister of Nepal as of 2024?

A) K P Sharma Oli
B) Sher Bahadur Deuba
C) Pushpa Kamal Dahal (Prachanda)
D) Sushil Koirala

Question: What is the official language of Brazil?

A) Spanish
B) Portuguese
C) Italian
D) French
Question: Who wrote the famous play "Hamlet"?

A) William Shakespeare
B) Anton Chekhov
C) Henrik Ibsen
D) Oscar Wilde
Question: What is the currency of South Africa?

A) Rand
B) Peso
C) Baht
D) Zloty
Question: In which year did India gain independence from British rule?

A) 1942
B) 1947
C) 1950
D) 1962
Question: Which country is known as the "Land of the Rising Sun"?

A) China
B) Japan
C) South Korea
D) Vietnam
Question: What is the primary language spoken in the Canadian province of Quebec?

A) English
B) French
C) Spanish
D) German
Question: Who is the author of the book "To Kill a Mockingbird"?

A) J.K. Rowling
B) Harper Lee
C) George Orwell
D) Ernest Hemingway
Question: Which river is the longest in the world?

A) Nile
B) Amazon
C) Yangtze
D) Mississippi

____________________________________________________________________________________________________________________________________________________________

HARD


Question: What is the current estimated age of the universe, according to modern cosmology?

A) 5 billion years
B) 13.8 billion years
C) 20 billion years
D) 100 billion years
Question: In quantum mechanics, what does the Heisenberg Uncertainty Principle state?

A) You cannot know the position and momentum of a particle simultaneously
B) Electrons can exist in multiple states at once
C) Energy and time are always uncertain
D) The speed of light is constant in a vacuum
Question: What is the process by which a star exhausts its nuclear fuel and collapses under its own gravity?

A) Nuclear fusion
B) Supernova
C) Black hole formation
D) Stellar nucleosynthesis

Question: What is the primary function of the Higgs boson in particle physics?

A) Transmitting electromagnetic force
B) Giving mass to elementary particles
C) Mediating strong nuclear force
D) Inducing radioactive decay

Question: Which chemical element has the highest melting point?

A) Tungsten
B) Titanium
C) Platinum
D) Rhenium
Question: What is the name of the phenomenon responsible for the bending of light as it passes through a medium with varying density?

A) Diffraction
B) Refraction
C) Reflection
D) Dispersion

Question: In which year did Nepal officially become a secular state, separating religion from the state?

A) 2006
B) 2008
C) 2015
D) 2018
Question: What is the highest point in Nepal, and how high is it?

A) Mount Lhotse, 8,516 meters
B) Mount Everest, 8,848 meters
C) Mount Makalu, 8,463 meters
D) Mount Annapurna, 8,091 meters
Question: Which river is the longest in Nepal?

A) Kosi River
B) Gandaki River
C) Karnali River
D) Bagmati River

Question: Which geological era is known as the "Age of Dinosaurs"?

A) Paleozoic Era
B) Mesozoic Era
C) Cenozoic Era
D) Precambrian Era

____________________________________________________________________________________________________________________________________________________________
EASY
C) Paris
A) William Shakespeare
B) Jupiter
B) 1912
B) Asia
C) Yen
C) Charles Babbage
C) Pacific Ocean
B) Mars
C) Canberra


MEDIUM
C) Communist Party of Nepal (Maoist Center)
A) K P Sharma Oli
B) Portuguese
A) William Shakespeare
A) Rand
B) 1947
B) Japan
B) French
B) Harper Lee
A) Nile

HARD
B) 13.8 billion years
A) You cannot know the position and momentum of a particle simultaneously
B) Supernova
B) Giving mass to elementary particles
A) Tungsten
B) Refraction
C) 2015
B) Mount Everest, 8,848 meters
C) Karnali River
B) Mesozoic Era