Question: If all the sides of a square are doubled in length, how does the area change?

A) Doubles
B) Quadruples
C) Halves
D) Stays the same
Question: Which number is the odd one out?

A) 2
B) 3
C) 6
D) 9
Question: If a shirt costs $20 after a 25% discount, what was its original price?

A) $10
B) $15
C) $25
D) $30
Question: What comes next in the sequence: 2, 4, 8, 16, ...?

A) 20
B) 24
C) 32
D) 64
Question: If the day after tomorrow is a Sunday, what day is it today?

A) Monday
B) Tuesday
C) Saturday
D) Friday
Question: If 3 apples and 2 oranges cost $5, and 2 apples and 3 oranges cost $6, what is the cost of one apple?

A) $1
B) $2
C) $3
D) $4
Question: Which of the following words is least like the others?

A) Square
B) Circle
C) Triangle
D) Oval
Question: If a clock shows 3:15, what is the angle between the hour and minute hands?

A) 0 degrees
B) 45 degrees
C) 90 degrees
D) 180 degrees
Question: What is the missing number in the sequence: 5, 10, 15, __, 25?

A) 18
B) 20
C) 22
D) 30
Question: If a bookshelf has 5 shelves, and each shelf can hold 8 books, how many books can the entire bookshelf hold?

A) 20
B) 30
C) 40
D) 50
_____________________________________________________________________________

MEDIUM
Question: If a car travels 60 miles in 1 hour, what is its average speed in miles per hour?

A) 30
B) 45
C) 60
D) 75
Question: What is the next number in the series: 2, 6, 12, 20, ...?

A) 30
B) 24
C) 32
D) 36
Question: If CAT is coded as 312, how is DOG coded?

A) 412
B) 512
C) 612
D) 712
Question: What is the missing number in the sequence: 5, 10, __, 30, 40?

A) 15
B) 20
C) 25
D) 35
Question: A clock reads 3:45. What is the angle between the hour and minute hands?

A) 15 degrees
B) 30 degrees
C) 45 degrees
D) 60 degrees
Question: If a shirt costs $40 after a 20% discount, what was its original price?

A) $30
B) $45
C) $50
D) $60
Question: Which number is the odd one out?

A) 9
B) 16
C) 25
D) 36
Question: If MANGO is coded as 713142, how is APPLE coded?

A) 116165
B) 151613
C) 514141
D) 111615
Question: What comes next in the sequence: 3, 6, 12, 24, ...?

A) 36
B) 42
C) 48
D) 54
Question: If a rectangle has a length of 8 units and a width of 6 units, what is its perimeter?

A) 14 units
B) 20 units
C) 28 units
D) 48 units


_____________________________________________________________________________

HARD
Question: In a group of people, if each person shakes hands with every other person exactly once, and there are a total of 28 handshakes, how many people are in the group?

A) 6
B) 7
C) 8
D) 9

Question: If the product of three consecutive integers is 210, what are the integers?

A) 5, 6, 7
B) 6, 7, 8
C) 9, 10, 11
D) 10, 11, 12
Question: What is the sum of the angles in a hexagon?

A) 540 degrees
B) 600 degrees
C) 720 degrees
D) 900 degrees
Question: If a train travels 300 miles at an average speed of 60 miles per hour, how many hours does it take to complete the journey, including stops?

A) 4
B) 5
C) 6
D) 7.5

Question: If a cube has a volume of 64 cubic units, what is the length of one side?

A) 2 units
B) 3 units
C) 4 units
D) 6 units

Question: If the sum of the reciprocals of two consecutive odd integers is 7/30, what are the integers?

A) 7, 9
B) 9, 11
C) 11, 13
D) 13, 15

Question: If a clock reads 12:15, what is the acute angle between the hour and minute hands?

A) 15 degrees
B) 30 degrees
C) 45 degrees
D) 60 degrees

Question: What is the largest prime number less than 50?

A) 41
B) 43
C) 47
D) 50 

Question: How many factors does the number 36 have?

A) 4
B) 6
C) 8
D) 9

Question: What is the probability of getting two heads when flipping a fair coin three times?

A)1/4
B)1/3
C)1/2
D)2/3

â€‹
_____________________________________________________________________________


EASY
B) Quadruples
D) 9
A) $10
C) 32
C) Saturday
A) $1
D) Oval
B) 45 degrees
B) 20
C) 40


MEDIUM
C) 60
B) 24
D) 712
C) 25
C) 45 degrees
C) $50
D) 36
A) 116165
C) 48
C) 28 units

HARD
C) 8
A) 5, 6, 7
C) 720 degrees
C) 6
B) 3 units
D) 13, 15
C) 45 degrees
C) 47
C) 8
D) 2/3
