EASY
Question: What is the chemical symbol for water?

A) O2
B) H2O
C) CO2
D) N2
Question: Which planet is known as the "Red Planet"?

A) Venus
B) Mars
C) Jupiter
D) Saturn
Question: What is the powerhouse of the cell?

A) Nucleus
B) Mitochondria
C) Ribosome
D) Endoplasmic reticulum
Question: Which gas do plants absorb from the atmosphere during photosynthesis?

A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon dioxide
D) Hydrogen
Question: What is the chemical symbol for gold?

A) Gd
B) Au
C) Ag
D) Fe
Question: What force pulls objects towards the center of the Earth?

A) Friction
B) Gravity
C) Magnetism
D) Tension
Question: Which gas makes up the majority of Earth's atmosphere?

A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon dioxide
D) Helium
Question: What is the primary function of the human heart?

A) Pumping blood
B) Digesting food
C) Filtering water
D) Storing energy
Question: What is the closest star to Earth?

A) Alpha Centauri
B) Proxima Centauri
C) Betelgeuse
D) Sirius
Question: Which of the following is a renewable source of energy?

A) Coal
B) Solar
C) Natural gas
D) Nuclear


_____________________________________________________________________________

MCQ related to science MEDIUM


Question: What is the main function of the pancreas in the human body?

A) Digestion
B) Regulation of blood sugar
C) Filtration of blood
D) Oxygen transport
Question: What is the chemical formula for methane?

A) CH3
B) CO2
C) H2O
D) NH3
Question: Which element is essential for forming organic molecules in living organisms?

A) Nitrogen
B) Carbon
C) Oxygen
D) Hydrogen
Question: What is the process by which plants make their own food using sunlight?

A) Respiration
B) Photosynthesis
C) Transpiration
D) Fermentation
Question: In the electromagnetic spectrum, which type of radiation has the shortest wavelength?

A) Infrared
B) Ultraviolet
C) X-rays
D) Radio waves
Question: What is the function of red blood cells in the human body?

A) Carrying oxygen
B) Fighting infections
C) Digesting food
D) Producing hormones
Question: Which scientist is known for the laws of motion and universal gravitation?

A) Albert Einstein
B) Isaac Newton
C) Galileo Galilei
D) Nikola Tesla
Question: What is the primary component of Earth's atmosphere responsible for protecting life from harmful solar radiation?

A) Nitrogen
B) Oxygen
C) Ozone
D) Carbon dioxide
Question: Which subatomic particle carries a negative charge?

A) Proton
B) Neutron
C) Electron
D) Positron
Question: What is the largest organ in the human body?

A) Heart
B) Liver
C) Skin
D) Lungs

_____________________________________________________________________________
HARD

Question: In quantum mechanics, what does the Heisenberg Uncertainty Principle state?

A) You cannot know the position and momentum of a particle simultaneously
B) Electrons can exist in multiple states at once
C) Energy and time are always uncertain
D) The speed of light is constant in a vacuum
Question: Which of the following particles is not a baryon?

A) Proton
B) Neutron
C) Lambda baryon
D) Electron
Question: What is the concept of "dark matter" in astrophysics?

A) Invisible matter that emits no light
B) Highly dense matter found in black holes
C) Matter composed of antimatter particles
D) Exotic matter with negative mass
Question: Which phenomenon is responsible for the bending of light as it passes through a medium with varying density?

A) Diffraction
B) Refraction
C) Reflection
D) Dispersion
Question: What is the name of the process by which a star exhausts its nuclear fuel and collapses under its own gravity?

A) Nuclear fusion
B) Supernova
C) Black hole formation
D) Stellar nucleosynthesis
Question: What is the primary function of the Higgs boson in particle physics?

A) Transmitting electromagnetic force
B) Giving mass to elementary particles
C) Mediating strong nuclear force
D) Inducing radioactive decay
Question: Which geological era is known as the "Age of Dinosaurs"?

A) Paleozoic Era
B) Mesozoic Era
C) Cenozoic Era
D) Precambrian Era
Question: What is the main principle behind the operation of a scanning tunneling microscope (STM)?

A) Quantum entanglement
B) Tunneling effect of electrons
C) Electromagnetic induction
D) Photoelectric effect
Question: Which chemical element has the highest melting point?

A) Tungsten
B) Titanium
C) Platinum
D) Rhenium
Question: What is the significance of the Casimir effect in quantum physics?

A) Generation of Hawking radiation
B) Attraction between uncharged plates in a vacuum
C) Discovery of dark energy
D) Indication of parallel universes

_____________________________________________________________________________

Answer sheet
EASY
1. B) H2O
2. B) Mars
3. B) Mitochondria
4. C) Carbon dioxide
5. B) Au
6. B) Gravity
7. B) Nitrogen
8. A) Pumping blood
9. B) Proxima Centauri
10. B) Solar

MEDIUM
B) Regulation of blood sugar
A) CH3
B) Carbon
B) Photosynthesis
C) X-rays
A) Carrying oxygen
B) Isaac Newton
C) Ozone
C) Electron
C) Skin


HARD

A) You cannot know the position and momentum of a particle simultaneously
D) Electron
A) Invisible matter that emits no light
B) Refraction
B) Supernova
B) Giving mass to elementary particles
B) Mesozoic Era
B) Tunneling effect of electrons
A) Tungsten
B) Attraction between uncharged plates in a vacuum